<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string name="app_name">Νυστέρια Πάνω</string>
<string name="top_bar">Επίλεξε</string>
<string name="card">Κάρτες Απομνημόνευσης</string>
<string name="show_answer">Κάντε κλικ στην κάρτα για να δείτε την απάντηση</string>
<string name="show_question">Κάντε κλικ στην απάντηση για να δείτε ξανά την ερώτηση</string>
<string name="heart">Καρδιά</string>
<string name="brain">Εγκέφαλος</string>
<string name="lungs">Πνεύμονες</string>
<string name="previous_button">προηγούμενο κουμπί</string>
<string name="model_3d">3D μοντέλα</string>
<string name="model_3d_one">3D μοντέλο</string>
<string name="Arterial_vessel">Αρτηριακό αγγείο</string>
<string name="Neuron">Νευρώνας</string>
<string name="full_body">Όλο το σώμα</string>
<string name="skeleton">Σκελετός</string>
<string name="eye">Μάτι</string>
<string name="details">Λεπτομέρειες</string>
<string name="quiz">Κουίζ</string>
<string name="word_count">%d/5</string>
<string name="skip">Παράληψη</string>
<string name="score">Σκορ: %d</string>
<string name="question_count">Ερώτηση %d από τις 5</string>
<string name="ortho">Ortho</string>
<string name="cardiology">Καρδιολογία</string>
<string name="neurology">Νευρολογία</string>
<string name="trauma">Τραύμα</string>
<string name="respiratory">Αναπνευστικό σύστημα</string>
<string name="next">Επόμενο</string>
<!-- human body -->
<string name="Trachea">Τραχεία</string>
<string name="Trachea_details">Σε ορισμένα χερσαία αρθρόποδα, σωλήνας που μεταφέρει τον αέρα απευθείας στα κύτταρα.</string>
<string name="heart_details">Μυϊκό όργανο που αντλεί αίμα σε όλα τα μέρη του σώματος.</string>
<string name="lung_details">Ένα από το ζεύγος των σπογγωδών οργάνων που μοιάζουν με σάκο όπου γίνεται ανταλλαγή αερίων.</string>
<string name="brrain_details">Κέντρο ελέγχου για το σώμα των σπονδυλωτών.</string>
<string name="pupil">Κόρη του ματιού</string>
<string name="pupil_details">Άνοιγμα στο κέντρο της ίριδας.</string>
<!-- vessel -->
<string name="rbc">Ερυθρά Αιμοσφαίρια</string>
<string name="rbc_details">Τα ερυθρά αιμοσφαίρια ή ερυθροκύτταρα είναι ο πιο κοινός τύπος αιμοσφαιρίων. Η κύρια λειτουργία τους είναι να μεταφέρουν οξυγόνο από τους πνεύμονες στους ιστούς του σώματος και διοξείδιο του άνθρακα από τους ιστούς πίσω στους πνεύμονες για εκπνοή.</string>
<string name="wbc">Λευκά Αιμοσφαίρια (WBC)</string>
<string name="wbc_details">Τα λευκά αιμοσφαίρια, γνωστά και ως λευκοκύτταρα, αποτελούν ζωτικό μέρος του ανοσοποιητικού συστήματος. Βοηθούν το σώμα να καταπολεμήσει τις λοιμώξεις και τους ξένους εισβολείς, όπως βακτήρια, ιούς και άλλα παθογόνα.</string>
<string name="arteriole_wall">Τοίχος αρτηριολών</string>
<string name="arteriole_wall_details">Τα αρτηρίδια είναι μικρά αιμοφόρα αγγεία που διακλαδίζονται από τις αρτηρίες και οδηγούν σε τριχοειδή αγγεία. Το τοίχωμα των αρτηριών αποτελείται από τρία στρώματα: τον εσωτερικό χιτώνα (εσωτερικό στρώμα), τον μέσο χιτώνα (μεσαίο στρώμα) και τον εξωτερικό χιτώνα (εξωτερικό στρώμα). Αυτά τα τοιχώματα είναι μυώδη και μπορούν να συστέλλονται ή να διαστέλλονται για να ρυθμίσουν τη ροή του αίματος και την αρτηριακή πίεση.</string>
<!-- neuron -->
<string name="cell_body">Κυτταρικό σώμα</string>
<string name="cell_body_details">Ο κυτταρικός πυρήνας και τα οργανίδια βρίσκονται μέσα στο κυτταρικό σώμα.</string>
<string name="myelin_sheath">Θήλυ μυελίνης</string>
<string name="myelin_sheath_details">Οι μυελινωμένοι άξονες αυξάνουν την ταχύτητα των δυναμικών δράσης κάτω από το νεύρο και μονώνουν τις ίνες για να αποτρέψουν τη διασταυρούμενη ομιλία.</string>
<string name="dendrite">Δενδρίτης</string>
<string name="dendrite_details">Αρκετοί δενδρίτες λαμβάνουν σήματα από άλλους νευρώνες. Εάν αρκετά σήματα φτάσουν στο απαραίτητο κατώφλι, ξεκινά ένα δυναμικό άξονα και ταξιδεύει κάτω από τον άξονα.</string>
<string name="axon">Μυελινικός άξονας</string>
<string name="axon_details">Τα ολιγοδενδρογλοιακά κύτταρα είναι υπεύθυνα για τη σύνθεση και τη διατήρηση της μυελίνης, ενώ τα κύτταρα Schwann διαδραματίζουν αυτόν τον ρόλο στο περιφερικό νευρικό σύστημα (PNS).</string>
<string name="terminal">Τερματικό Axon</string>
<string name="terminal_details">Τα άκρα των νευραξόνων είναι τα άκρα των αξόνων που μεταδίδουν μηνύματα σε άλλα κύτταρα μέσω της χρήσης νευροδιαβιβαστών στις συνάψεις.</string>
<!-- heart -->
<string name="human_heart">Ανθρώπινη Καρδιά</string>
<string name="human_heart_details">Η καρδιά είναι ένα μυώδες όργανο περίπου στο μέγεθος μιας γροθιάς, που βρίσκεται ακριβώς πίσω και ελαφρώς αριστερά από το στέρνο. Η καρδιά αντλεί αίμα μέσω του δικτύου των αρτηριών και των φλεβών που ονομάζεται καρδιαγγειακό σύστημα.</string>
<string name="mitral_valve">Μιτροειδής Βαλβίδα</string>
<string name="mitral_valve_details">Αφήνει το πλούσιο σε οξυγόνο αίμα από τους πνεύμονές σας να περάσει από τον αριστερό κόλπο στην αριστερή κοιλία.</string>
<string name="aortic_valve">Αορτή</string>
<string name="aortic_valve_details">Ανοίγει το δρόμο για το πλούσιο σε οξυγόνο αίμα να περάσει από την αριστερή κοιλία στην αορτή, τη μεγαλύτερη αρτηρία του σώματός σας.</string>
<string name="choardae_endineae">Chordae Tendineae</string>
<string name="choardae_endineae_details">Γνωστοί ως χορδές της καρδιάς, είναι τένοντες που μοιάζουν με κορδόνι που συνδέουν τους θηλώδεις μύες με την τριγλώχινα βαλβίδα και τη δίπτυχη βαλβίδα στην καρδιά.</string>
<string name="tricuspid_valve">Τριγλώχινα βαλβίδα</string>
<string name="tricuspid_valve_details">Ρυθμίζει τη ροή του αίματος μεταξύ του δεξιού κόλπου και της δεξιάς κοιλίας.</string>
<string name="pulmonary">Πνευμονική Βαλβίδα</string>
<string name="pulmonary_details">Ελέγχει τη ροή του αίματος από τη δεξιά κοιλία στις πνευμονικές αρτηρίες, οι οποίες μεταφέρουν αίμα στους πνεύμονές σας για να πάρει οξυγόνο.</string>
<string name="right_art">Δεξί Αίθριο</string>
<string name="right_art_details">Ο δεξιός άνω θάλαμος της καρδιάς. Ο δεξιός κόλπος λαμβάνει αποξυγονωμένο αίμα από το σώμα μέσω της κοίλης φλέβας και το διοχετεύει στη δεξιά κοιλία, η οποία στη συνέχεια το στέλνει στους πνεύμονες για να οξυγονωθεί.</string>
<string name="right_ven">Δεξιά κοιλία</string>
<string name="right_ven_details">Ο κάτω δεξιός θάλαμος της καρδιάς που λαμβάνει αποξυγονωμένο αίμα από τον δεξιό κόλπο και το αντλεί υπό χαμηλή πίεση στους πνεύμονες μέσω της πνευμονικής αρτηρίας.</string>
<string name="left_ven">Αριστερή κοιλία</string>
<string name="left_ven_details">Ο αριστερός κάτω θάλαμος της καρδιάς που λαμβάνει αίμα από τον αριστερό κόλπο και το αντλεί υπό υψηλή πίεση μέσω της αορτής στο σώμα.</string>
<string name="left_art">Αριστερό Αίθριο</string>
<string name="left_art_details">Ο άνω αριστερός θάλαμος της καρδιάς. Ο αριστερός κόλπος λαμβάνει οξυγονωμένο αίμα από τους πνεύμονες και το αντλεί προς τα κάτω στην αριστερή κοιλία, η οποία το μεταφέρει στο σώμα.</string>
<!-- brain -->
<string name="frontal_lobe">Μετωπιαίος λοβός</string>
<string name="frontal_lobe_details">Οι μετωπιαίοι λοβοί είναι σημαντικοί για την εκούσια κίνηση, την εκφραστική γλώσσα και για τη διαχείριση εκτελεστικών λειτουργιών υψηλότερου επιπέδου. Οι εκτελεστικές λειτουργίες αναφέρονται σε μια συλλογή γνωστικών δεξιοτήτων, συμπεριλαμβανομένης της ικανότητας προγραμματισμού, οργάνωσης, εκκίνησης, αυτοπαρακολούθησης και ελέγχου των απαντήσεών του για την επίτευξη ενός στόχου.</string>
<string name="parietal_lobe">Βρεγματικός λοβός</string>
<string name="parietal_lobe_details">Οι βρεγματικοί λοβοί μπορούν να χωριστούν σε δύο λειτουργικές περιοχές. Το ένα περιλαμβάνει αίσθηση και αντίληψη και το άλλο ασχολείται με την ενσωμάτωση των αισθητηριακών εισροών, κυρίως με το οπτικό σύστημα. Η πρώτη λειτουργία ενσωματώνει αισθητηριακές πληροφορίες για να σχηματίσει μια ενιαία αντίληψη (γνωστική).</string>
<string name="temporal">Κροταφικός λοβός</string>
<string name="temporal_details">Συνδέεται συχνότερα με την επεξεργασία ακουστικών πληροφοριών και με την κωδικοποίηση της μνήμης. Οι κροταφικοί λοβοί πιστεύεται επίσης ότι παίζουν σημαντικό ρόλο στην επεξεργασία των συναισθημάτων/συναισθημάτων, της γλώσσας και ορισμένων πτυχών της οπτικής αντίληψης.</string>
<string name="stem">Εγκεφαλικό επεισόδιο</string>
<string name="stem_details">Το εγκεφαλικό στέλεχος έχει πολλές βασικές λειτουργίες, συμπεριλαμβανομένης της ρύθμισης του καρδιακού ρυθμού, της αναπνοής, του ύπνου και του φαγητού. Παίζει επίσης ρόλο στην αγωγιμότητα. Όλες οι πληροφορίες που μεταδίδονται από το σώμα στον εγκέφαλο και την παρεγκεφαλίδα και αντίστροφα πρέπει να διασχίζουν το εγκεφαλικό στέλεχος.</string>
<string name="occipital_lobe">Ινιακός λοβός</string>
<string name="occipital_lobe_details">Ο ινιακός λοβός είναι το τμήμα του ανθρώπινου εγκεφάλου που είναι υπεύθυνο για την ερμηνεία των πληροφοριών από τα μάτια και τη μετατροπή τους στον κόσμο όπως τις βλέπει ένα άτομο.</string>
<!-- eye -->
<string name="iris">Ίριδα</string>
<string name="iris_details">Η ίριδα είναι μια επίπεδη και δακτυλιοειδής μεμβράνη, είναι κατασκευασμένη από πυκνά χρωματισμένο οπίσθιο διπλό επιθήλιο. Αυτή η δομή χρησιμεύει ως το «διάφραγμα» του ματιού.</string>
<string name="ciliary">Ακτινωτό σώμα</string>
<string name="ciliary_details">Το ακτινωτό σώμα είναι μια κυκλική δομή που εκτείνεται από την ίριδα (το έγχρωμο μέρος του ματιού). Το βλεννογόνο σώμα χωρίζεται σε δύο μέρη: α- Το πρώτο είναι ο βλεφαροειδής μυς. β- Το δεύτερο αντιπροσωπεύει τις βλεφαρίδες διεργασίες.</string>
<string name="sclera">Σκληρός Χιτώνας</string>
<string name="sclera_details">Ο σκληρός χιτώνας είναι το λευκό μέρος του ματιού που περιβάλλει τον κερατοειδή. Στην πραγματικότητα, ο σκληρός χιτώνας σχηματίζει περισσότερο από το 80 τοις εκατό της επιφάνειας του βολβού του ματιού, που εκτείνεται από τον κερατοειδή χιτώνα μέχρι το οπτικό νεύρο, το οποίο εξέρχεται από το πίσω μέρος του ματιού. Μόνο ένα μικρό τμήμα του πρόσθιου σκληρού χιτώνα είναι ορατό.</string>
<!-- lungs -->
<string name="trac">Τραχεία</string>
<string name="trac_details">Η τραχεία (TRAY-kee-uh) είναι ένας μακρύς σωλήνας σε σχήμα U που συνδέει τον λάρυγγα (φωνητικό κουτί) με τους πνεύμονές σας. Η τραχεία ονομάζεται συχνά τραχεία. Είναι βασικό μέρος του αναπνευστικού σας συστήματος. Όταν εισπνέετε, ο αέρας ταξιδεύει από τη μύτη ή το στόμα σας μέσω του λάρυγγα σας.</string>
<string name="prbr">Κύριος βρόγχος</string>
<string name="prbr_details">Οι βρόγχοι έχουν δύο κύρια (ή πρωτεύοντα, ή πρώτο) μέρη: Ο δεξιός κύριος βρόγχος είναι μια σύντομη, ευρεία δίοδος αέρα στον δεξιό πνεύμονά σας. Ο αριστερός κύριος βρόγχος είναι μια στενή, μακριά δίοδος στον αριστερό σας πνεύμονα.</string>
<string name="cricoid">Κρικοειδής χόνδρος</string>
<string name="cricoid_details">Ο κρικοειδής χόνδρος είναι ένας υαλώδης χόνδρος δακτύλιος που περιβάλλει πλήρως την τραχεία και συνθέτει το κατώτερο-περισσότερο όριο του λαρυγγικού σκελετού. Ο όρος «κρικοειδές», (ελληνικά, krikos που σημαίνει «δακτυλιοειδής») αναφέρεται στην ομοιότητα του κρικοειδούς χόνδρου.</string>
<!-- skeleton -->
<string name="ribs">Πλευρά</string>
<string name="ribs_details">Ο κλωβός σας συναρμολογείται από τρεις τύπους οστών - το στέρνο σας, 12 ζεύγη πλευρών και 12 θωρακικούς σπονδύλους. Όλα τα πλευρά σας συνδέονται με τη σπονδυλική σας στήλη, αλλά μόνο τα επτά κορυφαία ζεύγη συνδέονται με το στέρνο σας. Αυτά είναι γνωστά ως αληθινά πλευρά και συνδέονται με το στέρνο σας με λωρίδες χόνδρου.</string>
<string name="cervical_spine">Αυχενική μοίρα της σπονδυλικής στήλης</string>
<string name="cervical_spine_details">Η αυχενική μοίρα της σπονδυλικής στήλης είναι η περιοχή του αυχένα της σπονδυλικής στήλης ή της σπονδυλικής στήλης σας. Αποτελείται από τα πρώτα επτά οστά σας (C1-C7). Άλλες δομές μέσα ή γύρω από την αυχενική σας μοίρα είναι οι μεσοσπονδύλιοι δίσκοι, ο νωτιαίος μυελός και τα νεύρα, οι μύες, οι τένοντες και οι σύνδεσμοι.</string>
<string name="sternum">Στέρνο</string>
<string name="sternum_details">Το στέρνο είναι ένα μερικώς κατακόρυφο οστό σε σχήμα Τ που σχηματίζει το πρόσθιο τμήμα του θωρακικού τοιχώματος κεντρικά. Το στέρνο χωρίζεται ανατομικά σε τρία τμήματα: το μανούμπριο, το σώμα και το ξιφοειδές απόφυση. Το στέρνο συνδέει τα πλευρά μέσω των πλευρικών χόνδρων που σχηματίζουν τον πρόσθιο θώρακα.</string>


<!-- QUIZ -->
<!-- neurology -->
<string name="brain1">Ασθενής με μακροχρόνιο ιστορικό διαλείπουσας κεφαλαλγίας. Τι δείχνει η εικόνα;</string>
<string name="brain1_1">Υποσκληρίδιο συλλογή</string>
<string name="brain1_2">Υποσκληρίδιο συλλογή</string>
<string name="brain1_3">Κανονικές εμφανίσεις</string>
<string name="brain1_4">Μεσοκοιλιακή αιμορραγία</string>
<string name="brain2">Ιστορικό τραυματισμού στο κεφάλι. Ο ασθενής αναίσθητος. Ποια δήλωση είναι αλήθεια;</string>
<string name="brain2_1">Ιστορικό τραυματισμό στο κεφάλι. Ο ασθενής αναίσθητος. Ποια δήλωση είναι αλήθεια;</string>
<string name="brain2_2">Η σάρωση δείχνει υπαραχνοειδή αιμορραγία.</string>
<string name="brain2_3">Η αλλαγή των ρυθμίσεων του παραθύρου θα βοηθήσει στην αποσαφήνιση της διάγνωσης.</string>
<string name="brain2_4">Το ιστορικό αντιπηκτικής αγωγής είναι άσχετο σε αυτό το πλαίσιο.</string>
<string name="brain3">Ασθενής με αιφνίδια έναρξη ημιανωπίας. Τι δείχνει αυτή η εικόνα εγκεφάλου CT πριν από την αντίθεση;</string>
<string name="brain3_1">Έμφραγμα βασικών γαγγλίων</string>
<string name="brain3_2">Αριστερή ινιακή ενδοεγκεφαλική αιμορραγία</string>
<string name="brain3_3">Μη φυσιολογική ασβεστοποίηση</string>
<string name="brain3_4">Ενισχυτική μάζα</string>
<string name="brain4">Ποια περιγραφή περιγράφει με μεγαλύτερη ακρίβεια τα ευρήματα σε αυτές τις δύο εικόνες;</string>
<string name="brain4_1">Αυξημένη πυκνότητα σύμφωνα με υποσκληρίδιο συλλογή.</string>
<string name="brain4_2">Πολλαπλές περιοχές ενίσχυσης λόγω μεταστάσεων.</string>
<string name="brain4_3">Περιοχές ασυνήθιστα χαμηλής πυκνότητας που περιβάλλονται από ενίσχυση μετά την IV-αντίθεση</string>
<string name="brain4_4">Αυξημένη πυκνότητα συμβατή με οξεία πρωτοπαθή ενδοεγκεφαλική αιμορραγία</string>
<string name="brain5">Ασθενής με ιστορικό πρόσφατου τραυματισμού στο κεφάλι. Τι δείχνει αυτή η σάρωση;</string>
<string name="brain5_1">Ενδοεγκεφαλική αιμορραγία</string>
<string name="brain5_2">Αιμάτωμα του τριχωτού της κεφαλής</string>
<string name="brain5_3">Παραφαλκίνη εξωαξονική αιμορραγία</string>
<string name="brain5_4">Υπαραχνοειδής αιμορραγία</string>


<!-- lungs -->
<string name="lungs1">Ποιο εύρημα υπάρχει σε αυτή την εικόνα;</string>
<string name="lungs1_1">Φυσιολογική εικόνα ακτίνων Χ</string>
<string name="lungs1_2">Σημάδι πανιών</string>
<string name="lungs1_3">Πνευμοθώρακας</string>
<string name="lungs1_4">Σημάδι μηνίσκου</string>
<string name="lungs2">Ποιο εύρημα υπάρχει σε αυτή τη λεπτομερή εικόνα του αριστερού πνεύμονα;</string>
<string name="lungs2_1">Μεσοθηλίωμα</string>
<string name="lungs2_2">Αμιάντωση</string>
<string name="lungs2_3">Υπεζωκοτική συλλογή</string>
<string name="lungs2_4">Ασβεστοποιημένες υπεζωκοτικές πλάκες</string>
<string name="lungs3">Γυναίκα 20 ετών με υψηλή θερμοκρασία και βήχα. Ποια απάντηση περιγράφει καλύτερα την εμφάνιση;</string>
<string name="lungs3_1">Φυσιολογικό</string>
<string name="lungs3_2">Η εικόνα είναι ανεπαρκής λόγω της περιστροφής του ασθενούς</string>
<string name="lungs3_3">Υπεζωκοτική συλλογή</string>
<string name="lungs3_4">Ενοποίηση</string>
<string name="lungs4">Ποιο εύρημα υπάρχει;</string>
<string name="lungs4_1">Φυσιολογική ακτινογραφία θώρακος</string>
<string name="lungs4_2">Pectus excavatum</string>
<string name="lungs4_3">Σχισμός Αζυγού</string>
<string name="lungs4_4">Ελεύθερο αέριο κάτω από το διάφραγμα</string>
<string name="lungs5">Βήχας, απώλεια βάρους και κλομπ των δακτύλων. Ποια δήλωση είναι αλήθεια;</string>
<string name="lungs5_1">Η εικόνα είναι διαγνωστική για καρκίνο του πνεύμονα</string>
<string name="lungs5_2">Η εικόνα είναι διαγνωστική για πνευμονία</string>
<string name="lungs5_3">Η άμβλυνση των κοστοφρενικών γωνιών οφείλεται σε υπεζωκοτικές συλλογές</string>
<string name="lungs5_4">Οι πνεύμονες είναι υπερδιογκωμένοι</string>
<string name="congratulations">Συγχαρητήρια!</string>
<string name="you_scored">\"Σκόραρες: %d\"</string>
<string name="exit">Έξοδος</string>
<string name="play_again">Παίξε ξανά</string>


<!-- CARDS -->
<!-- arterial vessel -->
<string name="artv_q1">Τι είναι οι Venae Cavae;</string>
<string name="artv_a1">Οι μεγαλύτερες φλέβες στο σώμα, που σχηματίζονται από τη διαδοχική συγχώνευση μικρότερων φλεβών. Περιλαμβάνει την άνω (άνω) και την κάτω (κάτω) κοίλη φλέβα. Λειτουργεί στην επιστροφή του αποξυγονωμένου αίματος στην καρδιά.</string>
<string name="artv_q2">Κοινές λαγόνιες αρτηρίες</string>
<string name="artv_a2">Δύο αρτηρίες (αριστερά και δεξιά) που διακλαδίζονται από το άκρο της κοιλιακής αορτής κοντά στο λαγόνιο. Παρέχει οξυγονωμένο αίμα στο ορθό, την ουροδόχο κύστη, τα αναπαραγωγικά όργανα, τα πόδια και τα πόδια.</string>
<string name="artv_q3">Φθίνουσα Αορτή</string>
<string name="artv_a3">Το τμήμα της αορτής που εμφανίζεται μετά το αορτικό τόξο που αποτελείται από τη θωρακική (στον θώρακα του σώματος) και την κοιλιακή (στην κοιλιακή κοιλότητα του σώματος) αορτή.</string>
<string name="artv_q4">Αορτική φλέβα</string>
<string name="artv_a4">Ένα διακλαδισμένο τμήμα της αορτής που έχει σχήμα ανάποδο U. Υπεύθυνο για την τροφοδοσία των χεριών, του λαιμού, του κεφαλιού και του εγκεφάλου με οξυγονωμένο αίμα.</string>
<string name="artv_q5">Στεφανιαίες Αρτηρίες</string>
<string name="artv_a5">Δύο αρτηρίες (αριστερά και δεξιά) που μεταφέρουν οξυγονωμένο αίμα στον καρδιακό μυ. Όταν μπλοκαριστεί λόγω συσσώρευσης πλάκας, μπορεί να οδηγήσει σε καρδιακή προσβολή.</string>
<string name="artv_q6">Αορτή</string>
<string name="artv_a6">Η μεγαλύτερη αρτηρία που βρίσκεται στο σώμα και λειτουργεί στη μεταφορά του αίματος από την καρδιά από την αριστερή κοιλία στο υπόλοιπο σώμα.</string>
<string name="artv_q7">Πνευμονικός κορμός</string>
<string name="artv_a7">Μια μεγάλη αρτηρία που γεμίζει με αποξυγονωμένο αίμα από τη δεξιά κοιλία της καρδιάς μετά το άνοιγμα της πνευμονικής ημισεληνιακής βαλβίδας. Συνδέεται με την αριστερή και τη δεξιά πνευμονική αρτηρία.</string>

<!-- neuron -->
<string name="neur_q1">Τι είναι οι Δενδρίτες;</string>
<string name="neur_a1">Οι δενδρίτες είναι προεκτάσεις που οδηγούν προς το κυτταρικό σώμα που λαμβάνει σήμα από άλλους νευρώνες και τους στέλνει στο κυτταρικό σώμα.</string>
<string name="neur_q2">Κυτταρικό σώμα</string>
<string name="neur_a2">Μέρος του νευρώνα που συγκρατεί τον πυρήνα καθώς και άλλα οργανίδια, που ονομάζεται επίσης σώμα.</string>
<string name="neur_q3">Πυρήνας</string>
<string name="neur_a3">Περιέχει το γενετικό υλικό του νευρώνα.</string>
<string name="neur_q4">Axon</string>
<string name="neur_a4">Ένα μακρύ σκέλος που συνδέεται με το κυτταρικό σώμα. Διοχετεύει νευρικές ώσεις μακριά από το κυτταρικό σώμα προς άλλους νευρώνες ή τελεστές.</string>
<string name="neur_q5">Θήλυ μυελίνης</string>
<string name="neur_a5">Ένα λιπιδικό στρώμα γύρω από τον άξονα. Μεταφέρει το μήνυμα σε ένα από αυτά τα λιπίδια σε ένα άλλο, καθιστώντας τη μεταφορά μιας παρόρμησης αποτελεσματική.</string>
<string name="neur_q6">Δυνατότητα δράσης</string>
<string name="neur_a6">Οι νευρώνες μεταδίδουν μηνύματα με τη μορφή ηλεκτροχημικών παλμών που ονομάζονται δυναμικό δράσης.</string>
<string name="neur_q7">Κεντρικό νευρικό σύστημα</string>
<string name="neur_a7">Αυτό αποτελείται από τον εγκέφαλο και τον νωτιαίο μυελό. Αυτό είναι το απόλυτο κέντρο ελέγχου για κάθε ανθρώπινη συμπεριφορά.</string>

<!-- heart -->
<string name="heart_q1">Πνευμονική αρτηρία</string>
<string name="heart_a1">Μεταφέρει αποξυγονωμένο αίμα από την καρδιά στους πνεύμονες.</string>
<string name="heart_q2">Αριστερό Αίθριο</string>
<string name="heart_a2">Λαμβάνει αίμα πλούσιο σε οξυγόνο από τους πνεύμονες μέσω των τεσσάρων πνευμονικών φλεβών.</string>
<string name="heart_q3">Ποιες είναι οι δύο βαλβίδες που περνάει το αίμα που προέρχεται από το σώμα.</string>
<string name="heart_a3">Τριγλώχινα βαλβίδα και η πνευμονική ημισεληνιακή βαλβίδα.</string>
<string name="heart_q4">Ποιες είναι οι δύο βαλβίδες που περνάει το αίμα που προέρχεται από τους πνεύμονες.</string>
<string name="heart_a4">Μιτροειδής (διγλώχινα) βαλβίδα και η αορτική ημισεληνιακή βαλβίδα.</string>
<string name="heart_q5">Οι κύριοι θάλαμοι άντλησης της καρδιάς.</string>
<string name="heart_a5">Κοιλίες</string>
<string name="heart_q6">Το αίμα ωθείται σε αυτήν την περιοχή όταν γεμίσει η κοιλία.</string>
<string name="heart_a6">Αρτηρία</string>
<string name="heart_q7">Ονομάστηκε για τα τρία πτερύγια που χωρίζουν τον δεξιό κόλπο και τη δεξιά κοιλία.</string>
<string name="heart_a7">Τριγλώχινα βαλβίδα</string>

<!-- brain -->
<string name="brain_q1">Προσδιορίστε το σύστημα του εγκεφάλου που ελέγχει τα συναισθήματα και τα κίνητρα.</string>
<string name="brain_a1">Το Λιμβικό Σύστημα</string>
<string name="brain_q2">Ονομάστε τα 4 μέρη του εγκεφάλου που εμπλέκονται σε βασικές λειτουργίες.</string>
<string name="brain_a2">Εγκεφαλικό στέλεχος, Θάλαμος, Δικτυωτός Σχηματισμός και Παρεγκεφαλίδα.</string>
<string name="brain_q3">Προσδιορίστε την κύρια λειτουργία του ινιακού λοβού.</string>
<string name="brain_a3">Επεξεργάζεται τις πληροφορίες που λαμβάνονται από την όραση.</string>
<string name="brain_q4">Προσδιορίστε τις κύριες λειτουργίες του βρεγματικού λοβού.</string>
<string name="brain_a4">Επεξεργάζεται πληροφορίες που λαμβάνονται από την αφή.</string>
<string name="brain_q5">Προσδιορίστε την κύρια λειτουργία του κροταφικού λοβού.</string>
<string name="brain_a5">Επεξεργάζεται τις πληροφορίες που ακούμε.</string>
<string name="brain_q6">Ποια είναι η διαφορά μεταξύ μιας έλικας και μιας αύλακας;</string>
<string name="brain_a6">Μια έλικα είναι ένα χτύπημα στον εγκέφαλο, μια αύλακα είναι ένα αυλάκι.</string>
<string name="brain_q7">Προσδιορίστε την κύρια λειτουργία του Θαλάμου.</string>
<string name="brain_a7">Προωθεί πληροφορίες από τις αισθήσεις σε άλλα μέρη του εγκεφάλου.</string>

<!-- eye -->
<string name="eye_q1">Κερατοειδής χιτών</string>
<string name="eye_a1">Ο πιο εξωτερικός φακός του ματιού που εστιάζει το φως στο εσωτερικό μάτι και το προστατεύει από επιβλαβείς ουσίες.</string>
<string name="eye_q2">Αμφιβληστροειδής χιτώνας</string>
<string name="eye_a2">Το ευαίσθητο στο φως στρώμα μέσα στο μάτι που μετατρέπει τις εικόνες σε ηλεκτρικά σήματα.</string>
<string name="eye_q3">Κόρη του ματιού</string>
<string name="eye_a3">Η τρύπα που βρίσκεται στην ίριδα που αλλάζει μέγεθος για να επιτρέπει διαφορετικές ποσότητες φωτός στο εσωτερικό μάτι.</string>
<string name="eye_q4">Ίριδα</string>
<string name="eye_a4">Η πολύχρωμη δομή του ματιού που αλλάζει το σχήμα της κόρης για να επιτρέψει σε διαφορετικές ποσότητες φωτός να εισέλθουν στο εσωτερικό μάτι.</string>
<string name="eye_q5">Ακτινοειδές σώμα (μύες)</string>
<string name="eye_a5">Ένας μυς που ελέγχει το σχήμα του φακού για να εστιάσει καλύτερα το φως στον αμφιβληστροειδή του έσω ματιού.</string>
<string name="eye_q6">Φακός</string>
<string name="eye_a6">Η διαφανής σφαίρα μέσα στο μάτι που διαθλά το φως στον αμφιβληστροειδή του ματιού.</string>
<string name="eye_q7">Οπτικό νεύρο</string>
<string name="eye_a7">Το νεύρο στο πίσω μέρος του ματιού που μεταφέρει ηλεκτρικά σήματα στον εγκέφαλο.</string>

<!-- lungs -->
<string name="lungs_q1">Επιγλωττίδα</string>
<string name="lungs_a1">Αποτρέπει την είσοδο υγρών ή στερεών τροφών μέσω της γλωττίδας, έτσι ώστε η τροφή/υγρό να μην εισέλθει στους πνεύμονες.</string>
<string name="lungs_q2">Τραχεία</string>
<string name="lungs_a2">Σκληρός εύκαμπτος σωλήνας, προστατεύει τον αεραγωγό, εμποδίζει επίσης την κατάρρευση ή την επέκταση του αεραγωγού ως αλλαγή πίεσης στο αναπνευστικό σύστημα. Μεταφέρει τον αέρα κάτω από τον σπόνδυλο προς τους πνεύμονες.</string>
<string name="lungs_q3">Τι είναι η αποφρακτική νόσος;</string>
<string name="lungs_a3">Επίμονη επιβράδυνση της ροής του αέρα κατά την αναπνοή.</string>
<string name="lungs_q4">Τι είναι η σπιρομέτρηση;</string>
<string name="lungs_a4">Μια αντικειμενική μέτρηση της πνευμονικής λειτουργίας.</string>
<string name="lungs_q5">Βρόγχοι</string>
<string name="lungs_a5">Οι αεραγωγοί που οδηγούν τον αέρα στους πνεύμονες (έχουν χόνδρο).</string>
<string name="lungs_q6">Βρογχιόλια</string>
<string name="lungs_a6">Κλαδιά των βρόγχων, οι πρώτες δίοδοι με τις οποίες ο αέρας περνά από τη μύτη ή το στόμα στους αερόσακους των πνευμόνων (χωρίς χόνδρο).</string>
<string name="lungs_q7">Φάρυγγας</string>
<string name="lungs_a7">Ο λαιμός. Ένας θάλαμος που μοιράζεται το πεπτικό και το αναπνευστικό σύστημα, όπου περνούν τα υλικά που εισέρχονται στην πεπτική οδό.</string>

<!-- skeleton -->
<string name="sk_q1">Τι είναι η μασχάλη;</string>
<string name="sk_a1">Ο πυραμιδικός χώρος κάτω από την άρθρωση του ώμου - παρέχει διέλευση για τα αγγεία και τα νεύρα που πηγαίνουν προς και από το άνω άκρο.</string>
<string name="sk_q2">Από ποιο ανατομικό σημείο ξεκινά η μασχαλιαία αρτηρία;</string>
<string name="sk_a2">Το πλάγιο περίγραμμα της 1ης πλευράς.</string>
<string name="sk_q3">Η μασχαλιαία αρτηρία συνεχίζει πέρα από τη μασχάλη ως ποιο αγγείο;</string>
<string name="sk_a3">Βραχιόνια αρτηρία</string>
<string name="sk_q4">Ονομάστε τις ρίζες του βραχιόνιου πλέγματος;</string>
<string name="sk_a4">Πρόσθιο ράμι C5-T1.</string>
<string name="sk_q5">Ποιο είναι το νόημα του Erb;</string>
<string name="sk_a5">Η θέση του άνω κορμού του βραχιόνιου πλέγματος (2–3 cm πάνω από την κλείδα).</string>
<string name="sk_q6">Ονομάστε τους μύες στην επιφανειακή ομάδα του πρόσθιου αντιβραχίου.</string>
<string name="sk_a6">Pronator teres, Flexor carpi radialis, Palmaris longus και Flexor carpi ulnaris.</string>
<string name="sk_q7">Με τι συνδέονται οι επιφανειακοί μύες του πρόσθιου αντιβραχίου;</string>
<string name="sk_a7">Ο έσω επίκονδυλος του βραχιονίου από τον κοινό καμπτήρα τένοντα.</string>

<!-- full body -->
<string name="fl_q1">Πνευμόνια</string>
<string name="fl_a1">Οι πνεύμονες είναι το ζευγάρι των σπογγωδών, ροζ-γκρι οργάνων στο στήθος μας. Όταν εισπνέουμε (αναπνέουμε), ο αέρας εισέρχεται στους πνεύμονές μας και το οξυγόνο από αυτόν τον αέρα μεταφέρεται στο αίμα μας.</string>
<string name="fl_q2">Καρδιά</string>
<string name="fl_a2">Η καρδιά είναι ένα ζωτικό όργανο. Είναι ένας μυς που αντλεί αίμα σε όλα τα μέρη του ανθρώπινου σώματος. Το αίμα που αντλείται από την καρδιά παρέχει στο ανθρώπινο σώμα το οξυγόνο και τα θρεπτικά συστατικά που χρειάζεται για να λειτουργήσει.</string>
<string name="fl_q3">Τραχεία</string>
<string name="fl_a3">Είναι βασικό μέρος του αναπνευστικού μας συστήματος. Όταν εισπνέουμε, ο αέρας ταξιδεύει από τη μύτη ή το στόμα μας μέσω του λάρυγγα μας. Στη συνέχεια περνά μέσα από την τραχεία μας στους βρόγχους μας.</string>
<string name="fl_q4">Εγκέφαλος</string>
<string name="fl_a4">Ο εγκέφαλος είναι ένα πολύπλοκο όργανο που ελέγχει τη σκέψη, τη μνήμη, το συναίσθημα, την αφή, τις κινητικές δεξιότητες, την όραση, την αναπνοή, τη θερμοκρασία, την πείνα και κάθε διαδικασία που ρυθμίζει το σώμα μας.</string>
<string name="fl_q5">Κόρη του ματιού</string>
<string name="fl_a5">Το στρογγυλό άνοιγμα στο κέντρο της ίριδας.</string>
<string name="fl_q6">Στομάχι</string>
<string name="fl_a6">Το στομάχι είναι ένα σημαντικό όργανο και το πιο διεσταλμένο τμήμα του πεπτικού συστήματος. Προηγείται ο οισοφάγος και ακολουθεί το λεπτό έντερο.</string>
<string name="fl_q7">Παγκρέας</string>
<string name="fl_a7">Το πάγκρεας έχει διπλούς ρόλους, είναι όργανο του πεπτικού συστήματος και του ενδοκρινικού συστήματος.</string>
</resources>